---
title: Ibu  Rumah Tangga Perdesaan “Melek” Media untuk Peningkatan Partisipasi  Perempuan dan Pemenuhan Kebutuhan Informasi - Mentoring 24 Februari 2012 
date: 2012-02-24
categories:
- laporan
- mentoring
- JRKL
---

     Oleh Idaman Andarmosoko, Jagongan Media Rakyat, Yogyakarta

Pada saat melakukan konsultasi tim JRKL mengajukan perubahan anggaran untuk transport pelatihan dan juga pelaporan akan alat radio yang jebol. Konsultasi berisi pembahasan penajaman tentang tujuan tujuan yang hendak dicapai oleh JRKL, bahwa tujuan- tujuan tersebut beroperasi di domain yang berbeda beda walau saling berkaitan.

    Literasi media ibu2 di lokasi program: Domain kapasitas dan pandangan ibu ibu di desa
    Kampanye TV sehat, dengan melibatkan ibu-ibu di lokasi program : Domain : perubahan isi siaranTV, perubahan perilaku pelaku siaran TV
    Jam belajar 1 jam di Desa: Domain: Pemerintah desa dan warga desa
    Sinergi dengan kerja KPID: Domain institusi lokal bidang penyiaran
